{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026435",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077088",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "웅연서원\n\n(熊淵書院)"
    },
    "text": "熊淵書院\\n\n慶尚北道聞慶市山北面にあった朝鮮後期の仁川蔡氏4県を祭享するために創建された書院です。\n1795年(正祖19)に仁川蔡氏4県を祀った熊淵世徳寺として創建され、蔡貴河、蔡壽(チェ·ス、1449~1515)、蔡権(チェ·ドクギ、1480~1548)、蔡得基(チェ·ドクギ)を祭享した書院です。 1798年(正祖22)に書院に昇格し、1868年(高宗5)に大院君の書院撤廃令により撤去されました。 現在は遺許碑だけが残っています。\n採帰する者が清一、号は多義堂です。 高麗が滅びると、仏西郡の忠節で豆門洞に入った豆門洞72県の一人です。 朝鮮初期に太祖が北条判書として何度も呼びましたが、結局進みませんでした。 著書に『多義堂先生実記』があります。 蔡秀は慈家基之、号は羅斎です。 世祖の時、文科に荘園及第し、観察使、漢城左允、大士省などを歴任しました。 中宗反政に加担し、墳義政局功臣4等に禄勲され、仁川郡に奉軍されました。 諡号は楊亭で、著書に『羅斎集』2冊があります。\n野菜圏は野菜の息子で、字は孝仲、号は卒翁です。 1506年、別試文科に合格し、清州牧師、京畿道観察士、刑曹判書などを歴任しました。 朝廷にいた時は李賢甫と周世鵬、帰郷しては黄俊良と親交がありました。 チェ·ドクギは、子家ヨンイ、号はウダム、鶴亭で、清音キム·サンホンの文人です。 大明処士と称され、死後、集意に増職されました。 三講録、尊主録、裏切り録などに記載されています。\n1798年、世徳寺が熊淵書院に昇格した時、「熊淵書院上梁文」と「熊淵書院奉安文」の上向軸文は鄭宗魯が建てました。\n仁川蔡氏の門中書院で、朝鮮後期の門中書院の代表的な例です。",
    "QA": [
        {
            "question": "熊淵書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "熊淵書院は1795年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院はどのような目的で創建されましたか？",
            "answer": "熊淵書院は仁川蔡氏4県を祭享するために創建されました。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院はいつ書院に昇格しましたか？",
            "answer": "熊淵書院は1798年に書院に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "熊淵書院は1868年に大院君の書院撤廃令により撤去されました。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院の遺跡として残っているものは何ですか？",
            "answer": "熊淵書院の遺許碑だけが現在も残っています。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院の創建者は誰ですか？",
            "answer": "熊淵書院の創建者は蔡貴河です。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院の書院撤廃令を出した人物は誰ですか？",
            "answer": "熊淵書院の書院撤廃令を出した人物は大院君です。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院の蔡氏4県とはどの地域を指しますか？",
            "answer": "熊淵書院の蔡氏4県は仁川地域を指します。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院の創建時の上梁文を作成した人物は誰ですか？",
            "answer": "熊淵書院の創建時の上梁文は鄭宗魯が作成しました。"
        },
        {
            "question": "熊淵書院はどの時代の門中書院の代表的な例ですか？",
            "answer": "熊淵書院は朝鮮後期の門中書院の代表的な例です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 525,
        "QA": 312
    }
}